-----------------------------------------------------------------------
Вопрос 1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

Ответ: 
Переменные, ранее объявленные через var, могут быть объявлены в коде заново; также они могут обновляться, как и переменные, объявленные через let.
Перемнные, объвленные через var имеют глобальную область видимости (за исключением ситуаций, когда они объявляются внутри функции).

Переменные, объявленные через let и const, имеют блочную область видимости. 
let используется для объявления переменных; const - для объявления констант.
Переменные, объявленные через let и const, не могут быть объявлены заново в пределах своей области видимости.
Переменные, объявленные через const, не могут обновляться, т.к. содержат постоянные значения.

Объявляя переменную через var или let, можно не присваивать ей изначальное значение.
Объявляя переменную через const, изначальное значение должно быть ей присвоено.

-----------------------------------------------------------------------
Вопрос 2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

Ответ: В связи с тем, что данная переменная может быть объявлена далее в коде ещё раз в глобальной области видимости. И это может привести к не корректной работе программы или ошибке, т.к. не всегда данное переобъявление делается сознательно. Пример: когда некий софт - это общая работа нескольких программистов. И если они случайно объявят через var одну и ту же переменную, то после сборки частей кода, возникнет ошибка (или программа будет работать не корректно).

-----------------------------------------------------------------------
